【光復立會】言語治療師組工會抗極權 「正正係因為我哋薪高糧準，所以我哋要企出嚟！」

更新時間 (HKT): 2020.02.02 00:01
「如果我哋身為專業人士我哋都唔企出嚟去發聲，仲有邊個可以呢？」身為社會精英、不愁飯碗的言語治療師，盡見過去逾半年反修例運動的種種不公、暴力，立志在社會運動中，一如其專業「為無聲者發聲」的宗旨，為不能站在前線、為弱勢、為打壓的一群人吶喊，在去年底成立行內唯一為社會公義發聲的「香港言語治療師總工會」，為未來隨時發起工業行動、各級選舉做足準備。在白色恐怖陰霾下的香港，搞工會隨時被秋後算賬，年輕的工會主席黎雯齡拋下一句：「最緊要真係光復到香港，我又唔介意犧牲冇咗份工。」

「香港言語治療師總工會」去年11月成立，年僅24歲的工會主席黎雯齡接受訪問時指，若沒有逾半年的反修例運動，一定不會有這個工會的誕生。言語治療師薪高糧準，是疏遠政治的最佳條件，也是關心政治的最佳理由，用專業、用學識指出社會的不公義：「正正係因為我哋薪高糧準，所以我哋要企出嚟。薪高糧準，唔休冇工做，我哋包袱冇咁重，有啲人因為某啲原因、有包袱，佢行唔到咁前，我哋咪代佢囉。身為專業人士，社會對我哋有一個期望，如果身為專業人士，我哋都唔企出嚟去發聲，仲有邊個可以呢？我覺得我哋要好好善用呢個專業人士身份，去話畀大眾、社會聽，乜嘢係啱。」

在荒謬的香港，擦鞋獲升官，抗爭遭滅聲，工會主席突然被裁並非不可能。由在Telegram因為「大三罷」而醞釀成立此工會時，黎雯齡與其他同路人，便知道被裁是他們願意承擔的成本：「我哋7個人（7人便可成立工會）願意落名（成立工會），已經考慮咗呢啲包袱，工會理事都係比較年輕，我哋家庭包袱已經無咁大，可能有啲言語治療師可能想參加，但奈何家庭包袱重，佢驚俾人炒，唔緊要，我代你企出嚟，最緊要大家真係做到個目標、真係光復到香港，我又唔介意犧牲冇咗份工。」

27歲的內務副主席黃凱晴亦指，逾半年的反修例運動，出現很多不人道的、違反人權基至基本市民生存權利的事件，經常把「以人為本」掛在口邊的言語治療師，是一份對人的職業，豈能對這些不忍卒睹的畫面無動於衷？

總工會現時會員約200人，佔行內1,200中，約六分之一，正向着目標400人進發，為日後隨時與其他工會聯手罷工、齊齊工業行動向政權施壓做準備。黃凱晴坦言：「始終罷工嘅Bargaining power（議價能力）會係最大。」

成立工會，可於未來的立法會選舉、特首選委會選舉中的勞工界別中投票，但黎雯齡指，在選舉中投票只是工會的支線任務：「我們想做嘅嘢，遠遠多於投票，因為投票門檻好低，我哋係想為社會發聲，為社會帶來實質改變，例如聯合其他工會搞工業行動、大三罷。」

[拋磚]與其約好幾時行動,不如約好幾時睇TG / 連登